{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010468",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-08-26",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "궐리사"
    },
    "text": "闕里祠 (궐리사)\\n\n京畿道烏山市メホル路3\\n\n朝鮮の伝記作家であり、孔子の64代目の孫である孔子(1483∼1541)先生が後学指導のために建てた場所で、現在は孔子の霊廟を祀って祭祀を行う祠堂です。 中宗2年(1507)に文科に合格し、工曹參議、大司憲などを務めた孔子先生が後学を指導する際、イチョウの木に太鼓を付けて勉強を怠らないように教えましたが、彼が亡くなるとイチョウも枯れてしまったと伝えられています。その後、正祖が火山から眺めると、多くの鳥が悲しそうに鳴きながらイチョウのそばに集まってきて、これを不思議に思った王が近づいてみると、死んだイチョウから新芽が生えていたという。正祖17年(1792年)、孔子が住んでいた老子の村の名前にちなんで月里と改名し、祠を建てた後、「月里寺」と呼ばれるようになりました。高宗8年(1871)興宣大院君の書院撤廃令で無くなったが、1900年に再び建て、1981年に講堂を建て、1993年に中国山東省から寄贈された孔子の石膏像を祀っている。祠堂は正面3間・側面2間規模で、屋根は側面から見ると「人」字の形をした合掌屋根で飾られている。東側には学問を学ぶ空間である講堂の建物があり、東学書院の典型的な書院建築様式を示している。論山の老城月里寺と一緒に韓国2大月里寺として朝鮮後期の祠堂形式をよく見せてくれる場所であり、毎年地方有林が集まって春・秋に祭祀を行っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "闕里祠はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道烏山市メホル路3にあります。"
        },
        {
            "question": "闕里祠は何のために建てられましたか？",
            "answer": "孔子の後学指導のために建てられました。"
        },
        {
            "question": "孔子は何代目の孫ですか？",
            "answer": "孔子は64代目の孫です。"
        },
        {
            "question": "孔子先生はどのような役職を務めましたか？",
            "answer": "孔子先生は工曹參議、大司憲などの役職を務めました。"
        },
        {
            "question": "孔子先生が後学に対して教えたことは何ですか？",
            "answer": "孔子先生はイチョウの木に太鼓を付けて勉強を怠らないように教えました。"
        },
        {
            "question": "なぜ孔子が亡くなるとイチョウも枯れてしまったのですか？",
            "answer": "孔子が亡くなるとイチョウも枯れたという伝承がありますが、詳しい理由はわかりません。"
        },
        {
            "question": "なぜ孔子の霊廟を祀って祭祀を行う祠堂が再建されたのですか？",
            "answer": "孔子の霊廟を祀って祭祀を行う祠堂は、正祖が火山を見た際にイチョウのそばに新芽が生えているのを見たことから再建されました。"
        },
        {
            "question": "闕里祠の建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "闕里祠の建物は正面3間・側面2間で、屋根は側面から見ると「人」字の形をした合掌屋根で飾られています。"
        },
        {
            "question": "闕里祠の近くには他に何がありますか？",
            "answer": "闕里祠の近くには論山の老城月里寺もあります。"
        },
        {
            "question": "闕里祠ではどのような祭祀が行われますか？",
            "answer": "闕里祠では地方有林が集まって春・秋に祭祀が行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 444,
        "QA": 367
    }
}